連登有冇人同我一樣，覺得美國政府封殺TikTok真係好垃圾、好on9？？

中國封殺 Google, YouTube, Twitter, Facebook, Whatsapp, 維基百科, Reddit, Instagram等等無數嘅美國網站/軟件/遊戲多年

美國政府居然咁多年嚟都冇反應，依家淨係封個TikTok算數？真係好垃圾、好on9...
就算依家吹風封殺埋wechat都係廢，好心你成個騰訊都封殺啦！

中國除咗想偷高科技，仲好想統治埋文化創意產業
文化創意產業相對高科技門檻較低，仲可以輕易入股/收購

騰訊嘅魔爪已經伸到歐美日韓眾多國家嘅企業：

美國 Riot Games - 100% (4億美元收購)
美國 Epic Games - 48.4% (3.3億美元入股)
韓國 藍洞(Bluehole) / 魁匠團(Krafton) - 11.5% (4.47億美元入股)
紐西蘭 Grinding Gear Games - 80％
日本 Marvelous - 20% (5億港元)
日本 PlatinumGames - 不明
芬蘭 Supercell - 84.3% (86億美元入股)
美國 動視暴雪(Activision Blizzard) - 5%
法國 育碧(Ubisoft) - 5% (3.69億歐元入股)
荷蘭 Funcom - 29%
瑞典 Fatshark - 36% (5600萬美元)
瑞典 Paradox Interactive - 5% (2100萬美元)
英國 Frontier Developments - 9% (1.77億美元)
韓國 Netmarble - 17.66%
韓國 Kakao - 13.5%
韓國 Eyedentity - 100%
美國 Discord - 1.58億美元

失敗收購：
捷克 BoHemia Interactive - 騰訊有意以2.6億美元收購大多數股權，被拒
韓國 Nexon & Neople - 騰訊發行60億美元債券融資收購98.64％股份，被拒

佢想稱霸遊戲界？